最近好多人想quitU

可能因為1年online lecture
大家多咗好多時間思考人生
認真思考自己係咪真係中意個科

當年f6 以為自己有興趣嘅科
讀落先發現理想同現實有差距
原來自己冇想像中咁有興趣讀

讀到year3/4先quit U
其實都唔係問題
最緊要認清自己興趣 同前途發展

...... 你咪害9人，剩返1-2年就讀埋佢，轉行讀master 好過
讀6-7年degree? 好快30歲

有d朋友year3先發現自己原來唔想讀social science
轉咗去讀law

又有人讀完一年bio/physics/engine
發現自己最中意嘅係醫療科
quit U 入咗東華讀醫療3寶科

都有人讀nursing 出咗一次實習
發現自己唔中意個工作文化
唔中意返shift 唔中意屎尿血咁厭惡性
結果quitU 讀social work

所以唔中意就好趁早quit 然後rejupas
早quit早享受
當然希望大家都中意自己個科
開開心心咁grad

讀多1-2年啦
畢業之後：試吓做1-2年啦
做咗2年: 吓！而家先轉行？仲要重新讀個master degree？讀得黎其他朋友都買樓結婚啦

咁就一世
越遲轉越大time cost

細路仔返過full time grad job 先郁d 就話無興趣要quit 再試第2樣
讀書同做野唔同，讀書你要同隔離比gpa, 做野你唔使砌低隔離個件，而係大家一齊死掂單野就收工袋錢。 揾到錢你大把選擇俾自己。

郁d又quit ,20-30最黃金10年攞來quit u-> gap -> 入返U 起碼6﹑7年

無問題
條路自己揀,仆街唔好喊就得

陣間quit左讀新科 中途又收皮就好笑啦。 差1-2年讀埋個1st deg起碼有條退路。

同意 自己人生自己選擇
唔應該比父母 或者社會主流價值觀影響

612就黎冇錢啦

都有人讀nursing 出咗一次實習
發現自己唔中意個工作文化
唔中意返shift 唔中意屎尿血咁厭惡性
結果quitU 讀social work

呢d 咪on9。有nursing deg 你可以選唔做ward 咪唔使返shift 唔返面對malignant occupational environment 咪可以唔對屎尿血。 真係想做social worker, 讀完nursing再讀master in social work, 出來做msw 或者有院舍的ngos 好過啦。

陣間讀社工又唔鐘意NGOs 卒數， chur paperwork交功課証明有service volume, 點算？ 社工對d unprevileged cases 一樣惡搞

做咗2年: 吓！而家先轉行？仲要重新讀個master degree？讀得黎其他朋友都買樓結婚啦

你用6-7年讀個deg, 等於人地用4+1/2/3讀deg+master , 有分別？

咁唔係科科master都咁易入
eg master of nursing 難入過BNur 好多
Master of stat 都難入過BStat好多

認同樓主 我year3 quit
呢家仲要由year1讀起 要讀多5年添
但每個人選擇唔同
條路自己揀 仆街唔好喊

respect

事實黎 我預計26歲先U grad
一直都覺得自己好落後大隊

但我仍然覺得當初已經做出比較好的選擇
我好可能讀唔埋佢

我都26先grad 但因為我地nonju入去
所以發現好多人都係咁

Shitty仔時時刻刻都想quit u啦 佢哋咁廢

另外想講句 你可以nonju trans u咁走
有啲科可以year three entry
medic bed果啲就另計啦

唔緊要啦
最緊要揾岩自己嘅路

melody都quit過u
唔洗怕

東大居然咩都冇
得上堂的地方
Gym room, sports centre, SU 都冇
冇hall
咩u life都冇
名副其實的學店

有2x分不如考慮下retake入polyu
或者去其他大學讀書

奉勸各位三思

利申：己quit

quit cu nursing然後去外國讀medic

支持

quit唔quit u視乎你的人生目標和能力。
樓主所舉出melody tam 加外國讀醫巴打分別擅長商科但不擅長法律，以及本身想讀醫因分數限制而讀nursing,他們的目標清晰和知道自己的能力。
但係連登大部分只係因為讀得辛苦而萌生，未經深思熟慮，所以樓主應該講明for邊d人。
因為人生最慘是離開一個地獄去另一個地獄。

的確 quitU之前要了解自己的目標

又有人讀完一年bio/physics/engine
發現自己最中意嘅係醫療科
quit U 入咗東華讀醫療3寶科

中意3萬元月薪，光環，穩定，work life balance
如果他們讀得掂engine and science,加上社會重視科研，以及science, engine, 醫療科 fg價25000,朝九晚五，他們肯定繼續讀。

只好講香港生活越來越辛苦

btw樓主一時瘋狂叫人唔理三七二十一入專科，話讀三寶可以投資移民和買樓，一時興趣揀科，好人格分裂，各位連登巴絲想清楚先，人生是自己的，條路自己揀，仆街唔好喊，無人分擔到

數教係香港分2間 一間cu 一間edu
前者28左右 後者22左右
我讀邊間就唔爆太多啦
cu就冇分中小學 grad咗2邊都教得
edu就分中小學 不過收分都一樣
呢到3科都要起碼數學5（定4？）再加m1/2要2

有人就退休先讀大學 之後發現有興趣art 由HD讀到Mphil(定唔知Master) 有心唔怕遲 唔好後悔就得

人地到左退休的年紀，當興趣班讀，唔洗為前途、人生考慮，點同

原來唔止我一個覺得樓主不停有心吹風

有錢仔洗一百幾十萬讀書、9fing幾年再quit算得D咩

宜家個個都長命百歲 年輕有力嘅時候就更加應該做自己想做嘅事 除非你連飯都冇得開嘅就另計啦

一直都話首先有興趣 唔反感
然後先係專業科個pool入面選擇有興趣嘅科
成日比人段章取義

當然一切都係自己決定
冇人會阻止到

ok,原來如此

段章取義

你d吹風posts邊到有講
「首先有興趣 唔反感
然後先係專業科個pool入面選擇有興趣嘅科」

東大打手想點啊
你咪就係之前個 飛U子M陳C

做乜delete account啊
好掛住同你傾計啊

你仲有個分身account
成日改我之前個名
你改過循環性
文學院毒女

你再改名都冇用
因為你嘅tone 次次都一樣

search 你d reply
google都可以搵到
但click 入去lihkg app就全部都消失咗

我都要27歲先grad

轉左pass/fail制 quit你老母咩
又想水鳩人

考慮咗能力同唔反感先 我先至推薦專科

好耐之前嘅聲明

其實讀乜無乜關係，你唔出嚟做十年嘢係唔會知道自己鍾意做乜同適合做乜

master要學嘢係好撚辛苦，一係hea讀，讀完都唔識

本身讀左兩年科大土木，但係讀讀覺真係唔啱feel，最後讀番自己有興趣科。雖然26歲先grad，但係最少自己有一世係做想做嘅工，唔係成世番工等放工。

唔夠人講就屈人。
poly打手真係有品

自己poly PT，就去扮東大PT，叫人QUIT東大PT。poly打手有咩做唔出?
2020/2021 polyu Physiotherapy 物理治療集中討論區

25分入東大PT 勸世文

你講野同美利堅共和國(#248054)一樣的 ?
分身打手?

25分入東大PT 勸世文

我認自己之前無聊串東大係錯
好耐之前已經講過唔會再串東大
我柒咗會認

瘋狂比人binc
明明已經認左錯
唔再串東大 都要比人追擊

岩讀埋佢再讀多個degree / master都得，有無急到要即刻quit u

都係諗清楚先
確定自己唔後悔 問過老師 屋企人意見先
千萬唔好衝動

捉到啦，真係分身。
有無可能兩個人相隔一年幾，講野一模一樣。

傷風 ( #14065 ) 回覆 美利堅共和國(#248054)
最近好多人想quitU

天文台預測 / 美利堅共和國(#248054)
25分入東大PT 勸世文

已封鎖會員 Snapdragon完全封鎖

方便討論

鞭佢屍都唔得
快啲report我係分身啦咁

被拆穿就學拜登唔回應

佢真係顛顛地
唔好理佢

hi 美利堅共和國

讀完工程出黎做野年幾 思考左人生無數次 決定下年報返入u讀physio 好彩就master 入唔到就degree
人生係自己既 最緊要唔好後悔 有心唔怕遲
利申: 貼身問題加好有興趣 所以先想讀

諗緊搏GPA trans科定rejupas好
GPA trans科可以trans credit唔洗defer
但係不確定性大
Rejupas就要defer但係比較穩陣

Time cost都係一樣cost嚟 仲要投資咗4年嘅time cost 唔好水人 自己衡量翻

Lm

same question for me，me in hku.
wanna sci trans nursing

non jupas 入physio可以點準備

sunk cost is sunk

nursing你肯定internal transfer就唔洗defer?
最多咪trans credit d ucore

做野你唔使砌低隔離個件，而係大家一齊死掂單野就收工袋錢....

天真嬌到呢

你乜background先...

本身engine底...可以點準備

好多中途過嚟做地產
而家都做得唔錯了
廿一二歲起步都兩萬蚊左右

巴打29歲入行做地產
係咪真係咁好搵先

有無文字版

睇下屋企有無錢
有錢無問題

其實我覺得quit 嚟無意思
除非係專科要轉考牌個啲科
否則9成日讀個科出到嚟都唔係做個行

我廿七先畢到業

講就易

本身degree holder 讀緊master 啲basic requirement course 即係anatomy 同 physiology
就算master入唔到 degree都應該會加印象分
起碼俾人知出黎做野都有心讀書

有興趣有咩用
乞食先係重點

講就易，個個都話要追夢但一冇錢就鬼殺咁嘈

咁18-25就係咁浪漫架啦
始終要拍拖 要組織家庭 要面對現實
就算另一半真係好夾 話要一齊追夢
追到咁上下，追唔到，如果屋企無米，
出番黎搵工，

就會出現接近二十中至三十歲，
要拎番FG人工/同畢業生爭，
香港追夢，不了。

係唔易
讀緊書既時間就係最多幻想諗去追夢
一畢業做幾年就會向現實跪低

melody由神科轉神科 唔怕

大學畢業做一年野再讀master轉行 用6年
讀到year 3先quit u再讀過第二科 用7年
Time cost?

有分別
4年大學 + 一年master = 5年
3年大學quit u +再讀多4年大學 = 7年

最緊要自己有興趣

咁唔係科科master都容易入
成日講到有錢就可以讀master咁

咪撚害人啦屌

其實好事黎

競爭越嚟越細，阿豬阿狗都入到U
Quit U重生嘅成功率太高，加埋Brian Cha叫人唔鍾意就quit
合理結果

大概270萬學費 仲要唔一定要有實習佢果陣min 24 分入得懷疑就係學生實力唔得結果依家UNSW 醫科要min 27分

cu 唔可以教小學

無得credit transfer咩
得嘅話唔使重新黎過

我都留意左你好耐😛😛😛

睇你重唔重視u life姐，你係毒撚比幾多soc你join你都係一條友死埋一邊摺架啦

我讀緊bba，入到黎覺得衣科好吹水科好唔實用好垃圾，完全對business野0興趣每次考試都係求其硬食左佢，再去考，食食下就year 3

想轉d practical d既科eg. Com science, media adobe剪片、photoshop

其實真係為咗求個證書

我諗住求其grad拎張垃圾bba沙紙先，然後進修慢慢培養自己實用d技能，eg. Photoshop, com science(python, R...), adobe pr剪片

我鍾意自己嗰科
但係淨係鍾意好specific嘅一個sub field

我係覺得我科垃圾，想到時grad左進修

識得有frd 21分入u讀到yr3
跟住quit u由asso讀起

真
Social sci grad 之後讀social work master 大有人在

CM LO

Art & design related 既科其實啲software你睇youtube已經學得哂

學緊「papaya教室」學緊剪片
我興趣係行山，諗住再去行山嘅片去剪
又可以記錄行山，又可以剪片

攞*

我文科人21歲先rejupas入XGU水泡科
唔想再quit u
等grad完出嚟做保安算

算啦唔好兜啦gpa 2.9都有master讀

樓主接受唔到自己year 3 quit u轉科要用嘅時間仲多過人地大學畢業再讀master

可能樓主爛grade

咁啱睇到依個post，我個位係會請人，講一D你地可能唔啱聽既野

公司請人，要有學位既就一定有學位先見，你無個張畢業證書，我地會係立即next，唔洗諗

所以你地就算唔like 自已個科，可以走去讀其他，但點都要畢到業

將來無人會理你讀乜出身，但會理你係唔係合資格可以 interview

ust chur 科 , 心很累

但會堅持

on9
我洗鬼轉科
過3箅唔算爛grade

gpa 2.9入到MPT/MOT/MDS？
兒登就係兒登

踩夠未

講到英/美/澳/加/紐冇MPT/MOT/MDS

有錢就讀到 除非你冇錢

啱聽, 就算去到y4 sem b考到淨番一份卷, 如果忽然頓悟人生, 我覺得都唔應該迫自己考埋

應該盡快quit u, 人生會更精彩

Year 4考完晒所有試交埋fyp突然有覺悟
都應該即刻quit

或者我應該話yr1/2覺得唔對路就好quit
yr4應該忍埋fyp 反正都就快grad

AL制，Asso讀左一年升四年制degree
做左4年野，而家去外國讀番專科degree year1
31歲grad

咩人地20-30歲黃金時間結婚生仔供車供樓
有做到以上又好開心，有人追求享受工作生活，自己知自己做緊咩就得

其他人點關我撚事咩

未呀shitty boy

MPT/MOT英國澳洲可能都有機會
去d 廢u 讀都得
美加2.9一定冇人收

On9 人生流流長 仲有幾廿年要做野
曬幾年時間算乜？好過讀完唔岩自己曬幾廿年時間呀
有fd讀教大讀到year5先quit u
我果陣勁支持佢

唔啱咪讀master轉囉
慳好多時間
慳返啲時間唔返工都有大把野可以做
你咁on9鍾意浪費時間係你嘅事啦

讀到第3年想轉科，如果轉asso/ high dip嗰啲top up degree 得唔得

讀online course?

都要睇Year

Year 1唔對路可以quit/轉科
Year 2 轉科 唔建議quit
Year 3-4就老閪都讀埋張degree佢 咪搞咁多野 之後讀master好過

唔一定有得實習* sorry （冇實習就冇牌）

係 poly官網有寫邊啲course佢認受 不過最平都要六千蚊 不過想讀無計 多幾分機會都好 已經無時間可以浪費

恭喜晒 你終於自由啦

點解？好鐘意？